# Введение в тестирование на основе свойств в Python #

![](https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*tMpDMEqLKd5ApfTbLlPvAQ.jpeg)


В этой статье мы узнаем уникальный и эффективный подход к тестированию, который называется тестированием на основе свойств (property-based testing). Мы будем использовать [Python](https://www.python.org/), [pytest](https://docs.pytest.org/en/latest/) и [Hypothesis](https://github.com/HypothesisWorks/hypothesis/tree/master/hypothesis-python) для реализации этого подхода к тестированию.

В статье будут использоваться **Основные понятия pytest** для объяснения тестирования на основе свойств. Я рекомендую вам прочитать [эту статью](https://medium.com/testcult/intro-to-test-framework-pytest-5b1ce4d011ae), чтобы быстро освежить свои знания pytest.

Мы начнем с обычного метода модульного/функционального тестирования, известного как **example-based testing**, которое большинство из нас использует. Мы попытаемся найти в нем недостатки, а затем перейдем к property-based подходу, чтобы устранить эти недостатки.

**Каждый великий фокус состоит из трех частей или действий**. Первая часть называется "залог". **Фокусник показывает вам что-то обычное:** колоду карт, птицу или человека. Он показывает вам этот объект. Возможно, он просит вас осмотреть его, чтобы вы убедились, что он действительно настоящий, неизменный, нормальный. Но, конечно ... скорее всего, это не так.

## Часть 1: Example-based testing ##

Подход тестирования на основе примера имеет следующие этапы:

- с учетом тестового ввода **I**
- при передаче в тестируемую функцию
- должны получить на выходе **O**
- Таким образом, в основном мы даем фиксированный вход и ожидаем фиксированный выход.

Чтобы понять эту концепцию с точки зрения непрофессионала :

![A machine under test](https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*enT6e1PNuLOPSWgfeVGHEw.jpeg)

Тестируем машину

Предположим, у нас есть машина, которая принимает на вход пластик любой формы и любого цвета и производит идеально круглый пластиковый шар того же цвета, что и пластик на входе.

![](https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*54CJtxnsBXiO8Vlt-edX7w.jpeg)

Фото [Greyson Joralemon](https://unsplash.com/photos/9IBqihqhuHc?utm_source=unsplash&utm_medium=referral&utm_content=creditCopyText) из [Unsplash](https://unsplash.com/search/photos/ball?utm_source=unsplash&utm_medium=referral&utm_content=creditCopyText)

Now, to test this machine using example-based testing, we will follow below approach:

Теперь, чтобы протестировать эту машину с помощью тестирования на основе примеров(example-based), мы будем придерживаться следующего подхода:

1. взять сырой пластик синего цвета (**фиксированные данные испытаний**)
1. подать пластик к машине
1. дождаться синий пластиковый шарик на выходе (**фиксированный тестовый вывод**)

Давайте посмотрим на тот же подход программным способом.

**Предварительное условие:** убедитесь, что у вас установлен **Python** (версия **2.7 или выше**) и установлен **Pytest**.

Создайте такую структуру каталогов:

```
- demo_tests/
    - test_example.py
```